中國國產瀏覽器紅芯宣布完成2.5億融資 隨即被踢爆用chrome內核

標榜自主研發的中國國產瀏覽器【紅芯】宣布2.5億元C輪融資，被踢爆用的是chrome內核。
網友踢爆，採用的其實是Google的chrome瀏覽器，運用其開源的部分做成了紅芯。

因為係香港科大出來既

紅芯 COO 高婧大作

聲稱 “红芯内核 — 打破美国垄断，中国首个自主创新智能浏览器内核。〞

花左國家幾億開發。

剛剛公開下載。今晚就關掉

被大陸網民踢爆。完全就是 chrome49 版本改過名

紅芯COO高婧稱得上“豪華”的履歷：畢業於香港科技大學商商及哈佛大學，曾將美國知名創業培訓孵化平台Startup Leadership Program（創業領導力培訓計劃）引入中國，成立了SLP香港 分部並擔任創始主席，還是哈佛中國論壇組織者之一，上榜“福布斯”“30位30歲以下創業者”，還獲得“亞洲品牌十大創新女性”，“中國移動互聯網行業品牌女性” ，“北京海英人才”等榮譽，高婧的創業可謂自帶光環。

即係 open source ，不過贏國唔會跟規矩，open 返自已個部份

曾將美國知名創業培訓孵化平台Startup Leadership Program（創業領導力培訓計劃）引入中國

少少事都叫咁大聲報知唔知魂

影衰UST
支那人 de Li ma le pu di

特區優秀人材，研發404頁面

之前有漢芯，而家就紅芯
恬不知恥

支那D科研錢真係易呃
仲話乜鳩2025

柒撚夠未呀

咁就昆左2億

紅芯COO高婧稱得上“豪華”的履歷：畢業於香港科技大學商商及哈佛大學

不停放NDS黎香港就係做呢D嘢

讀商科 但寫左個瀏覽器出黎

本身都有5個核心
gecko
webkit
trident
presto
khtml

幾時輪到你 redcore

其實洗左成億，冇理由估中唔到自家制，又唔係真係咁難做。

可能係佢出口技搵IT 狗寫，OR 其實係佢個TEAM 寫出嚟同埋佢個TEAM 同意出佢個名

大陸佬邊識呢啲咁基礎技術。

佢個樣生得好似<<功夫>>入面個啊珍

自主研發 支那製造2025又贏歐美一大步

係抄左個瀏覽器出黎

呃錢為實

直接用沙紙磨咗個廠名，鐳射覆刻咪得囉

又兩億 發達啦今次

呢個唔係油渣麵呂以村咩？呃我唔到嘅

等陣等陣
Chromium個engine係blink
3 clause BSD + LGPL 2.1
即係中共人用咗人哋嘅open source code係完全唔洗貢獻返自己嗰啲code出嚟做open source

屌你，permissive license唔係畀你咁樣濫用

抄唔緊要
唔好蠢到被人發現

屌 有人教過我講呢句粗口

哨牙珍

高靖個名同李含有異曲同工之妙

又係中原支那人

哈哈哈哈哈佛大學

第一眼已經覺得似，但諗唔起個角色叫咩名

被大陸網民踢爆。完全就是 chrome49 版本改過名

啱啱 check 過， 而家既 chrome 係 68.

又win

佢聲稱支援windows XP嘛，chrome 最後支援XP嘅版本就係49

佢宣稱要兼容xp所以要倒退用49

商科商科
偷呃拐騙

抄chromium都算了，好心用最新版本黎抄

Lee d錢超好搵
乜撚都我同你整個中國版XXX!
就掉兩億俾你

browser... 睇一次firefox個kernel 介紹 就知道要用幾多心機時間去搞 但中國永遠一年內做晒 超越晒世界水平

backup link, 夠膽你就裝

科大

自主研發你地識條春咩

黨同你自動back up各類個人資料

115 都好似chrome

又贏

搵巴打用vm裝嚟睇睇

磨走晶片d字,
印返自己牌子又cap幾千萬

我們中国大陆点会咁做 你班连登仔真系食饱冇嘢做

恥

二億用左黎睇code同寫木馬

錢原來係咁搵

大清帝國子民賊性難改

屌你正呀喂
咁就昆左2億 除左宣傳 真係零成本

sony引入ps4到香港

連opera都一早轉用webkit，遲早都係webkit嘅天下...

bba D友以為自己好有創意

大陸人
比少少骨氣做d似樣既成就啦

紅芯

咁撚快踢爆，昆唔到水畀噃

支那呢次咁撚癈架？

因為49之後唔support xp

Webkit engine 都好多瀏覽器用，但唔好咁無恥話自己研發。

抄入中國

咁Microsoft 自家兩個 Tasman/Trident, 同埋Firefox 用開Gecko 都唔會轉。

好撚似細個將d av放入幾層folder當無人知

sor㩒錯負評

張gif圖高清又順到

中囯係地球霸主, 中意點用就點用, ok

條女有咩後果？
定冇後果？

彎道超車

大陸張圖

唔怪佢抄咁無恥
反而想知邊個傻仔比2.5億出黎比佢洗

商科仔靠嚇都昆到咁多錢

因為local無人讀

2.5億係c輪，ab輪應該都唔少

工程做大陸市場一早發到豬頭咁啦
支那人得個樣，入面好多連基礎嘢都唔識

仲49..
chromium 都出到69 喇

呃呢d錢仲好搵啦
咁就二億幾

2億幾都係中規中矩架咋
支那做唔到嘅嘢你叫貴啲都肯畀錢，仲有咩理由啲公司唔上去搵錢呀

自古以來就係老翻大國

當年都要多謝佢psp nds 先大賣

漢芯
紅芯
中芯
華芯
人民芯
東芯
強芯

Cap＄quota 尚有

宜家大陸佬用咩browser 多？

屌，大撚把browser係咁玩啦。
maxthon/360安全瀏覽器/yandex browser/opera/centbrowser/microsoft edge(android版)/adblock browser/etc.
多到數唔撚晒。

maxthon最少到抄到61又support XP啦

香港人笑乜柒呀，講科研香港人同屎一樣呀

Opera係用Blink，唔係WebKit

人類總要.....
之前漢芯又係咁
你要班屙完尿都唔洗手嘅人去維持一個無塵室？

2025

国家自主研發先開心
大把油水落袋

sor9y，而家webkit得safari同ios webview用。
opera係用blink(chromium)

Trident (IE)/Tasman (IE for Mac)無再開發啦
而家4大係
Chromium/Blink
Gecko
WebKit
EdgeHTML

造假第一

之前都有間國企買日本零件磨走個名當自己出

簡介頭6隻字 開宗明義

國家千人計劃

#支那誠實系列

google 有出cpu?

佢要support XP呀嘛
而chrome最後support XP嘅版本就正正係49

唔改webkit個code，齋ld，係唔洗放成個browser既code出黎，因為唔係gpl

笑到癲404

似到核爆

講到2億好多咁夠開發一個browser出黎咁

呢D故事真係好勵志，錢可以咁易賺

maxthon仲叫myIE2個陣有打算自己寫core
個作者當時申請左國家funding仲批左,但等左好耐一蚊都無到過手所以放棄左

仲要過哂時既版本

原來破解方法就係狂解壓

痴線

bba作用就係包裝

你咪以貌取人啦，人地叻女黎嫁

香港政府有撚支援過咩
創科局是搞地產 比中資公司cap 水 用
真正科研項目就好難申請到足夠資助
起碼香港都出過影響全球嫁光纖之父

高錕讀大學同研究光纖都係歐洲唔係香港
咁都有得叨光

佢都唔係香港人

厲害了，我的蝈

cap水方面係叻既

科技大學最出名就係不務正頁

若要人不知，唔好太低B

有支援你估就月用咩
大陸係BUMP水咪又係搞唔起
冇人材咩支援都冇用

用1萬嚟改個browser名
其餘啲錢用嚟賣 超英趕美 中國夢 廣告

整browser要2.5億

其實點解寫program要融資？一部linux機已經寫到啦

轉貼

2億都整唔到一個browser?

利伸電腦白痴

噢噢
支那踩港狗又要出來幫支那平衡下

如果2億咁少錢都整到個新Browser
咁大把公司都整一個出黎同Google撼分餅仔啦
整個垃圾出黎無人用都算整到咩
你估請班IT洛威拿同科學家好平啊?

哨牙珍?

UST 網頁的介紹

現職 香港網絡新星有限公司 負責市場及業務拓展 (2013)

有無人知呢間咩料？睇落似佢grad job黎

跟住大家可以睇下大陸吹捧到佢點

哈佛做visiting student 就好似講到個度畢業咁，仲要咩 哈佛商業奇才
讀完書都唔識coding 見到IT人就濕 又吹到熱愛IT

大陸D飛機文誇張到

=====

大陸方面的資料

高婧女士
雲適配聯合創始人
高婧，雲適配聯合創始人兼COO，80後，陜西西安人。2008年至2012年畢業於香港科技大學環球商業管理和經濟專業以及哈佛大學經濟學專業。在哈佛大學就讀期間，高婧成為了哈佛中國論壇（Harvard China Forum，美東地區影響最大的中國主題論壇）資源拓展副總監。2011-2012年，高婧出任美國Startup Leadership Program（創業領導力培訓）香港區主席，致力於美國精益創業理念在香港的推廣，並將創業領導力計劃發展成為香港地區影響最大的非盈利創業培訓平台。同時，高婧還擔任了香港Web Nova公司商務總監一職。2013年至今，高婧作為聯合創始人與陳本峰一起創辦了美通雲動（北京）科技有限公司並兼任COO，研發出了一款名為雲適配的產品，這是一種以雲計算和html5為基礎的網頁跨屏適配技術，用一行代碼將PC網站移動化，使傳統PC網頁自適應於各個移動設備終端，並使PC網站與移動設備之間完成無縫對接，降低了企業移動化建設的成本和門檻。2014年4月18日高婧榮獲“中國移動互聯網行業品牌女性”榮譽稱號。

熱愛IT哈佛商學才女投身互聯網創業

從小就被稱為學霸的高婧（Miranda），高中畢業後即被香港科大最好的商學院錄取學習環球商業管理，是當年香港科大該專業在大陸僅錄取的四名學生之一。後來因癡迷哈佛的學術氛圍，便赴美國哈佛求學，並在求學期間參與主辦哈佛中國論壇(Harvard China Forum，美東地區影響最大的中國主題論壇)。與此同時，Miranda經常出入在美國高校周邊各種創業培訓組織機構中，創業的基因從此在她身上被激發並生根發芽。

回到香港時，她把在美國做的非常成功、融資超過3.7億美金的StartupLeadership Program (創業領導力培訓)風投專家組織引入香港，成立了SLP香港分部，擔任SLP香港分部主席，她在任職期間，創業領導力計劃也成為了香港地區影響最大的非盈利創業培訓平台。

除了將目光聚焦在商業合作領域，在科技和互聯網領域，她一直保持著敏銳的嗅覺和情愫。並且也展現出了更加獨特的眼光和能力。2012年，在一次商務活動中，高婧偶然與從微軟離職回國創業的技術牛人陳本峰相遇，她第一次了解到了“一行神奇的代碼”，骨子裏熱愛科技的情結一下子得到了釋放，於是高婧很快就決定了放棄眼前舒適的生活與高薪的工作，選擇與陳本峰一起回國創業，創立了雲適配公司。

崇尚極客用好奇和堅定的心態造就夢想

想到創業，尤其是女性創業，人們通常都會不自覺的聯想出一副幹練的女漢子形象。但真實的高婧卻流露出的是一種來自商業合作中歷練而成的名媛範兒，當然，在創業中為了追求產品或者某個項目的極致，加班到瘋狂的時候，高婧又會變成一個不折不扣的女漢子。“為了確定產品的方向，高婧經常一夜夜的加班，有時候，看著這女孩這麽拼，我真的有些心疼和感動。但是來自她身上的靈氣，又是我們這群技術人員離不開的。”雲適配創始人兼CEO陳本峰這樣評價高婧。

為了排解工作壓力，工作之余，她經常拉動略帶憂郁的大提琴來自我調節，或者走上蹦極的百米跳台、挑戰刺激冒險的滑翔等各種極限運動來釋放自己。不僅擁有對好奇世界的求知心，還有用智慧改造的它能力，這是極客精神的精髓，也在她身上淋漓盡致。

為此，帶著這種極客基因的雲適配，得到了微軟創投孵化器的青睞和扶持，也在短短1年內成功獲得了兩次融資(天使和A輪)。期間，高婧更是把微軟、百度等數家重量級的全球500強知名企業引入了雲適配的合作夥伴中，給雲適配的市場地位帶來了極大的提升。

2014百度世界大會上，百度對外重磅推出了一整套面向傳統行業的移動互聯網生態解決方案“直達號”。但商家們註冊體驗直達號時，需要先由雲適配為其優先快速生成一個百度輕應用，然後才能登錄使用直達號。而雲適配也因此成為百度直達號的第一批授權生態服務商。事實上，在直達號退出之前，高婧帶領著產品和市場團隊和百度溝通了很多輪。這一合作，也直接讓“雲適配”一時間成了人們搜索、訪問的關註熱點。

追求極致打造跨屏移動瀏覽的未來

雲適配這行神奇的代碼為何能夠如此吸引這位商界精英，難道純粹是興趣使然嗎？

答案是否定的。

高婧說：“雲適配不只是一個概念，它是移動互聯網時代，尤其是未來的多屏幕時代，在基於跨屏瀏覽的背景下，用戶追求良好瀏覽體驗需求的一個最好的解決方案。2014年HTML5在各種移動終端的火爆再次印證了人們對於輕量級、結構輕快、內容豐富的信息瀏覽體驗的需求。”

移動互聯網剛興起時，各種App如潮水般湧現。但是移動端碎片化使用的特點，必然導致很多App將會成為時代的犧牲品，因為它信息封閉，如果沒有強大的運營能力和直擊用戶痛點的能力，就將只能被淘汰。但是信息依然在每天幾何級的產生，離開App，移動終端的信息的呈現和搜索將會是什麽形式呢？

“移動互聯網的未來一定是高頻超級App+低頻WebApp共存的時代，雲適配的使命就是基於HTML5的技術，把信息以Web的形式同步適配到各種移動終端，為用戶提供極致的瀏覽體驗，同時把這些信息加入到開放的搜索渠道，真正實現信息的互聯網化。無論是針對現有的PC網站移動化，還是直接創建一個跨屏的HTML5網站，雲適配的產品都能做到。”高婧說，而隨著未來新的HMTL5應用的井噴和更多新技術的崛起，雲適配已經做好了準備，時刻擁抱變化，與最前端的牛人一起來締造“多屏互聯的新世界”。

“生命本來就是用來征服和挑戰的。”——這是這個擁有獨特眼光和冒險精神的年輕女孩的態度。

360 /QQ瀏覽器
但都會話自己用chromium 唔似佢咁唔知醜

有一億係用黎開點用最少數據就傳到最多資訊俾黨

大陸狗就係賤就係冇人性

名都唔洗改就兩億，犀利

我屌呢啲咁基本我都識啦

以後d人恥笑ust又多咗料喇

有時諗呢d人偷呃拐騙就億億聲咁賺
我地喺香港老老實實打份牛工連樓都買唔起
呢個世界有冇公平

呢個已經唔係用open source 咁簡單
直頭係copy and rename

// 惟「紅芯」融資成功後不足一日，有內地自媒體對瀏覽器「紅芯」解縮壓後發現，有大量與Google Chrome同名文件，安裝目錄高度一致，甚至有Chrome的Logo的文件，「紅芯」瀏覽器安裝程序的文件屬性顯示，原始文件名為chrome.exe。同時，「紅芯」與Chrome相約。//

中國人最叻認親認戚

無UST同學爆料?

国妓嚟

原來UST GBUS 專出老千 睇唔出

係而家比google 打死晒啫，早幾年IE開始收皮，大把人落場整，後來跑出只有google。

UST 只識偷呃拐騙。
叫科技大學但最勁果科係環球商業。

屌，叫乜鳩做UST，叫UBA好過。

睇你要想整成點有幾勁，同埋抄人地幾多囉

做咩要講巴基嘈口

阿搵咗兩億都唔去整容同箍牙!

有個蝻教我

佢都咁有錢唔整都大把人爭住奶啦

仲有個snapask

呢單點老千法

有無人諗過，2.5億其實都係吹出來，實際上一毫都未落袋

暫時純粹係佢地既條作姐

你老味, 衰過龍芯. 人地都會買張沙紙改個Logo.

新京報報左高婧點回應 (其他共媒同 hk01 果篇都係抄呢度, 不如睇原文點報)

2018-08-16 13:49:51

紅芯國產瀏覽器涉嫌採用谷歌Chrome內核造假 聯合創始人回應稱非抄襲站巨人肩膀上做了創新 |新京報財訊

新京報快訊(記者 梁辰 吳榮奎 實習生楊璐萍 陳詩怡)8月16日，紅芯國產瀏覽器被爆出涉嫌造假，以谷歌瀏覽器Chrome內核換皮打造成「自主可控的國產瀏覽器」。該公司15日剛宣佈完成2.5億元的C輪融資，投資方包括上市公司、晨興資本、達晨資本和IDG資本。

對此，紅芯聯合創始人高婧回應，紅芯瀏覽器「包含『Chrome'在裡面」，但並非抄襲，而是「站在巨人的肩膀上去做創新」[/red]，如智能感知渲染引擎及應用安全方面都有創新，這些功能需連接雲服務，「單看安裝包是看不到任何東西的」。[red]她還稱，客戶滿意度很高，「絕不是那些人說的拿國產概念去騙錢」。

目前，該網站已不提供下載鏈接，但有下載過該瀏覽器的用戶告訴記者，其通過對安裝包解壓確實發現不少Chrome文件。

此前，有網友爆料C輪融資2.5億元的紅芯瀏覽器安裝包通過iZip解壓後發現Chrome文件，而且版本號是兩年前的版本，而且使用該瀏覽器輸入一個無法訪問的地址與Chrome的提示相同，甚至連Chrome的「彩蛋」也照搬。

另有網友測試稱，下載安裝後，紅芯瀏覽器的配置界面與Chrome相同，並且發現該產品之所以可以支持Window XP是因為其使用的Chrome的版本恰好是支持這一系統的最後版本，甚至連Chrome的logo都沒有刪乾淨。

新京報記者測試下載、解壓縮後，發現上述網友發現均可驗證。

資料顯示，「紅芯」此前名為「雲適配」，2018年更名。紅芯曾對外稱該公司是一家「專業的技術型公司」，產品也是「唯一一顆屬於中國人自己的瀏覽器內核」，「在通用的瀏覽器內核架構的基礎上，結合紅芯自主創新的專利技術改造而成」。

公司官網更是強調，其紅心內核「打破美國壟斷」，並與Chrome等瀏覽器對比，強調引入智能身份驗證引擎等安全功能。其新聞稿顯示，瀏覽器客戶包括國務院、國資委、中車集團、中遠海運、國家電網、比亞迪、海信、中糧可口可樂、深圳能源和金融街等。

公司創始人、CEO陳本峰，是雲適配技術的發明者，「專注互聯網標準以及瀏覽器相關技術研究超過10年，曾任職於微軟美國總部IE瀏覽器核心團隊」。創辦紅芯之前，他曾在科大訊飛和微軟工作。陳本峰2015年曾入選第十一批「千人計畫」創業人才名單。

記者查詢該公司融資記錄發現，啟信寶網站頁面顯示，該公司已完成D輪融資，並非此前宣稱的C輪融資。2018年6月，該公司完成D輪融資，融資方包括達晨創投、景澄投資、天星資本和南京匯優投資管理有限公司。

該網站還顯示，2013年11月該公司獲得科大訊飛300萬元天使輪融資;2014年3月，獲得天創資本和虎童基金的A輪融資;2015年6月，獲得IDG資本、晨興資本數千萬美元B輪融資;2016年11月，獲得達晨創投1億元人民幣B+輪融資;2018年1月，獲得晨興資本和ULTRAMEGA LIMITED的C輪融資。

此前，該公司還曾與中科院聯合成立「移動應用與紅芯雲安全聯合實驗室」，聲稱要做「中國芯」。

有前科!

呢個高婧 有份攪 MiniWeb App (2012年頭嘅嘢)

MiniWeb App 係咩? 就係標榜 "慳 Data"，但就將報紙, 唔同類型網站, Blog, 討論區嘅內容擺晒自己 server，再比 App的使用者訂閱跟住收錢。而 MiniWeb 係無得到網站, 報紙同意就去，repost 人哋內容。

簡單講就係侵權，Repost 人哋嘅內容再去賺錢，而 D 網站/blog 人流就比佢搶撚晒。

Link:
科大故事 - 高婧談企業家的創業精神
講佢間 MiniWeb

MiniWeb侵犯版權 錯得離譜

名都懶得改

影衰晒科大，唉

陳本峰（左）嘅團隊開發 miniweb軟件，用來瀏覽訂閱網站，可減少九成數據用量。

.......今年32歲的陳本峰去年中辭去微軟高級工程師工作回港創業。他指目前的網頁主要為個人電腦而編製，用手機無線瀏覽，數據用量便很大，一旦電訊商取消無限上網服務計劃，用量很容易爆煲。 ......

屌, 同一班人黎嘅
都係科大......

經驗累積智慧咪就係呢啲

今日高婧回覆, 話「站在巨人肩膀上」

其實呢句野睇黎又係俾佢地用左好多次

人民日報 2015年幫佢出專文吹捧陳本峰同佢D 關係

站在巨人肩膀上

......陳本峰稱自己是幸運的，在20歲時遇到了王仁華，23歲成為Vincent的關門弟子，26歲結識Christian，這三位互聯網界大咖都是他的恩師，並一直影響著他的人生，他是站在巨人的肩膀上闊步前進。

2000年，由於編程能力出眾，陳本峰被他的本科導師——科大訊飛創始董事長、中文語音合成技術宗師王仁華教授招致麾下，成為了當時的初始團隊。而他用了一個暑假幫助訊飛完善了中文分詞系統，使其准確率從70%提升到93%。“自從加入訊飛，我的生活費就全靠自己了，沒有再向家裡要錢。如今科大訊飛已經成功上市，市值最高達300億元。”陳本峰坦言，科大訊飛帶給自己最大的收獲是使他明白了如何做產品，並萌發了研究成果可以轉換成產品的意識。

本科畢業前，陳本峰向北美、香港、新加坡等地的8所院校遞交了全額獎學金申請書，得到的答復全是“yes”。最終，他選擇到香港科技大學計算機系攻讀碩士學位。在這裡，他結識了影響他人生職業方向的導師——互聯網學術界泰斗、香港科大計算機系創始系主任、香港政府首任科學顧問、國際互聯網頂級學術會議WWW主席Vincent，並成為他的關門弟子。Vincent帶領著陳本峰邁入了互聯網的世界，給予他“科研一定要轉化成生產力”的前進動力。.....

留意上邊幾個名

科大訊飛(深交所：002230)
呢間野做開語音識別技術
Wiki 引用紐約時報中文版︰「有報告指出科大訊飛在官方密切支持下大力發展語音識別技術，並在協助官方建立中國公民的語音生物統計數據庫，其總部所在的安徽省已建立了一個有70000個聲紋的數據庫，而安徽省還將推進在語音通話中自動識別通緝犯的聲紋」()
官方背景都唔駛點諗

但似乎呢間野想同紅芯割藉

科大訊飛回應：未投資過「紅芯瀏覽器」 陳本峰曾在公司實習
2018-08-16 16:45來源：證券時報‧e公司作者：童璐
就8月16日國產「紅芯瀏覽器」事件，多家媒體報導稱科大訊飛為其「天使投資者」，科大訊飛相關負責人向e公司表示，公司內部對於該事件進行了核實，科大訊飛未投資過該企業，而是訊飛的關聯公司在2013年天使投資的一個項目，陳本峰也並非訊飛創始團隊成員，其本科期間曾在訊飛實習。天眼查數據顯示，紅芯時代的早期投資人包括「訊飛產投」，訊飛產投由劉慶峰個人持股，訊飛產投股東為包括王仁華等在內的17名自然人。

痴撚線

Gecko = 當年AOL
Trident/Tasman=MS
Webkit = 合各家之力
Opera = 都要轉webkit
Safari = Apple

二億港紙佢都仲要Cap ，咁攪條毛？

其實不如直接收購firefox啦

中央大把錢

屌你收兩億連個檔案名都唔改

拉撚左個CEO就最岩

紅芯瀏覽器回應抄襲門 站在巨人肩膀上做了創新

宣稱打破美國壟斷、自主研發出國產瀏覽器內核的紅芯瀏覽器，卻被質疑使用的是谷歌Chrome內核。早前紅芯曾獲2.5億元人民幣融資。

紅芯聯合創始人高婧回應，紅芯瀏覽器「包含Chrome在裏面」，但並非抄襲，而是「站在巨人的肩膀上去做創新」。「單看安裝包是看不到任何東西的」。她還稱，客戶滿意度很高，「絕不是那些人說的拿國產概念去騙錢」。

支那人一貫作風： 死不認錯

原來錢係咁易呃

咁佢加左d監視功能都算係創新既

我宣布科大成為香港第一學府

科大最多大陸仔

決定自主研發玻璃 整個玻璃芯！

沒有美國的Google Chrome, 你什麼都不是

中共究竟有幾蠢
將兩億投資俾有抄襲前科，連file名都唔改嘅team

最撚柒嘅係科大又居然鍾意收埋啲咁嘅垃圾

科大讀商商做科技？係人都商科野都剩係學到呃人，搵商科人做實事？

咁就2億

個icon都咁似

我係咁計既，IT狗平均人工4皮野一個月。
請20人，用左80萬，再用15萬請2個睇場，office開資5皮一個月，齊頭100萬一個月。

計埋software license 要2000萬，supports 要2000萬，公司要run 2年出野。人力資源再多個3倍，計到7200萬，共1億1千2百萬，r到2億 但仲要dub google，點講得過去。

唔好講少，全香港都差唔多呢d垃圾奶Dee先。

有冇人send信俾科大同哈佛問下佢地點睇校友研發出中國國產瀏覽器？

但係一百二十人都未必寫得出

科大精英計劃

fg都兩皮啦屌
4皮野既it狗最多咪識import library黎用下

4皮又冇咁弱呀。

2億有幾多比班官食左去香港炒樓

我附近就有啲5皮都唔識嘅

5皮咁易逗

睇你做咩field架咋，你揾個寫frontend 既，做network緊係唔識啦

有個問題，利申唔係電腦人。
其實瀏覽器只係用黎上網，可以加下d我的最愛功能，點解好似咁高技術含量咁，一直比chrome同ie壟斷？

支那真係世界上最低賤嘅國家。

支那

ie 有睇落多人用只不過係電腦白痴唔識裝Chrome
唔係因為windows default裝撚埋真係撚有人會裝ie

咁其實chrome有咩咁強大功能？我係電腦白痴有裝chrome但只係識用我的最愛同set主頁

你用safari 同 chrome上一陣連登就知

有興趣你自己上網搵搵web browser architecture望望
一般user基本上只係接觸ui 個層次
你由chrome轉去ie 用一排就會知技術含量高低有咩分別

典型支那人價值觀
無視一切規矩 不擇手段
覺得搵到錢就係成功

無道德讀書幾叻都無用

起碼唔會抄人先

大陸柒夠未
幾豪華嘅背景都係柒
低調踏實唔撚得？

林祖瞬都猛料過佢

真

呢隻支那雞咁鐘意做假
個degree係咪買返黎架

用埋 linux